<?xml version="1.0" ?>
<?mso-application progid="Excel.Sheet"?>
<Workbook
    xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
    xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office"
    xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"
    xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
    xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"
>
 <DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <Author>csprance</Author>
  <LastAuthor>tevans</LastAuthor>
  <Created>2019-03-13T12:39:08Z</Created>
  <LastSaved>2019-03-13T12:39:08Z</LastSaved>
  <Version>12.00</Version>
 </DocumentProperties>
 <OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <AllowPNG />
 </OfficeDocumentSettings>
 <ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
  <WindowHeight>15510</WindowHeight>
  <WindowWidth>29810</WindowWidth>
  <WindowTopX>32760</WindowTopX>
  <WindowTopY>32760</WindowTopY>
  <RefModeR1C1 />
  <ProtectStructure>False</ProtectStructure>
  <ProtectWindows>False</ProtectWindows>
 </ExcelWorkbook>
 <Styles>
  <Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom" />
   <Borders />
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="11"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior />
   <NumberFormat />
   <Protection />
  </Style>
  <Style ss:ID="s62">
   <Borders>
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Interior />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
  <Style ss:ID="s63">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center" />
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="11"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior ss:Color="#FFC000" ss:Pattern="Solid" />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
  <Style ss:ID="s64">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center" />
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="11"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior ss:Color="#00B0F0" ss:Pattern="Solid" />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
  <Style ss:ID="s65">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center" />
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="11"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior ss:Color="#92D050" ss:Pattern="Solid" />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
  <Style ss:ID="s66">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center" ss:WrapText="1" />
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="8"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior ss:Color="#D8D8D8" ss:Pattern="Solid" />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
 </Styles>
 <Worksheet ss:Name="Sheet1">
  <Table
            ss:ExpandedColumnCount="4"
            ss:ExpandedRowCount="200"
            x:FullColumns="1"
            x:FullRows="1"
            ss:DefaultColumnWidth="60"
            ss:DefaultRowHeight="15"
        >
   <Column ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="14.5" />
   <Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="87.5" />
   <Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="708.5" />
   <Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="823" />
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30">
    <Cell ss:Index="2" ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">KEY</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">ORIGINAL TEXT</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">TRANSLATED TEXT</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="48">
    <Cell ss:Index="2" ss:StyleID="s66" />
    <Cell ss:StyleID="s66"><Data
                        ss:Type="String"
                    >This contains original text meant for subtitles. This text exists for a multi-lingual reference and is not used in-game. Use ## for a new line.</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s66"><Data
                        ss:Type="String"
                    >Contains translated text for subtitles. Typically, Original Text is the English version of the Key for reference, while the Translated Text will be what's actually used in-game.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint1</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Nobody knows what started the Final War. It was over too fast, fought with the last of the belligerent nations nuclear stockpiles, and the ones who pulled the triggers didn't survive.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ніхто не знає, з чого почалася остання війна. Все закінчилося надто швидко, боролися з останніми ядерними запасами воюючих націй, і ті, хто натискав на курки, не вижили.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint2</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Half a century of wars using nukes, bio-weapons, nano-weapons, and even kinetic-kill weapons, gave us the empty world - a population of 100 million and falling fast.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Півстоліття воєн з використанням ядерної зброї, біо-, нано-зброї та навіть кінетичної зброї для вбивства дали нам порожній світ – населення в 100 мільйонів і швидко падає.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint3</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >It was the Final War because after that there was really nobody left who wanted to fight; we were all too busy surviving.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Це була остання війна, тому що після неї насправді не залишилося нікого, хто хотів битися; ми всі були надто зайняті виживанням.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint4</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Who's to blame? Depends on who you are, but you could just as easily blame the weapons industry; by the end, virtually every arms dealer in the world was owned by Amalgamated Corporation.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Хто винен? Залежить від того, хто ви, але ви можете так само легко звинуватити збройову промисловість; зрештою майже кожен торговець зброєю у світі належав Amalgamated Corporation.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint5</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Hell, in the end, the Amalgamated Corporation made just about everything. AC Sportsdrinks, AC Icecream, AC Battlegear, even AC Happytabs. I miss those. AC even gave us our wonderful mutant problem.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >До біса, зрештою, Amalgamated Corporation зробила майже все. AC Sportsdrinks, AC Icecream, AC Battlegear, навіть AC Happytabs. Я сумую за тими. AC навіть дав нам нашу чудову проблему мутантів.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint6</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >All the weapons-grade isotopes getting into the water table, or the fish, or the air reacted with some of the leftover bio-weapons and made lots of people go as squirrely as tab-pumped cannibals.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Усі збройові ізотопи, що потрапляють у ґрунтові води, рибу чи повітря, вступають у реакцію із залишками біологічної зброї, що змушує багатьох людей ставати такими білками, як канібали.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint7</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can ignore a neighbor developing neo-elephantitis or novuleprosy, but when he tries to eat you, you've got to take an interest.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете ігнорувати сусіда, у якого розвивається неоелефантит або новулепра, але коли він намагається вас з’їсти, ви маєте проявити інтерес.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint8</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >So that's it, we're done, civilization is taking a breather. In 2089, anyone left alive and unmutated is just focused on staying that way.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ось і все, ми закінчили, цивілізація відпочиває. У 2089 році будь-хто, хто залишився живим і не мутував, просто зосереджений на тому, щоб залишитися таким.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint9</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >There are stories of enclaves here and there, where they're lucky enough to have plenty of food stockpiled and mutants are thin on the ground or there's lots of ammunition to throw at them. My advice is to find one, or make one.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Існують історії про анклави то тут, то там, де їм пощастило мати багато запасів їжі, а мутанти лежать мало на землі або є багато боєприпасів, щоб їх кинути. Моя порада: знайдіть його або зробіть.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint10</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Earth abides, all this too shall pass away, and if Darwin blesses you then your kids will inherit what's left. For now, it's one day at a time.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Земля живе, все це теж мине, і якщо Дарвін благословить вас, ваші діти успадкують те, що залишилося. Поки що це один день за раз.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint11</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >In case you are bleeding, quickly tear old clothes into rags by right-clicking on them and selecting 'tear into rags'.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо у вас тече кров, швидко порвіть старий одяг на лахміття, клацнувши на ньому правою кнопкою миші та вибравши «порвати на лахміття».</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint12</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You need to craft and place a Plot Sign to claim land before you can start constructing your base. Plot signs cannot be destroyed until all other base parts are first destroyed.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Перш ніж розпочати будівництво бази, вам потрібно створити та розмістити знак ділянки, щоб отримати землю. Знаки сюжету не можна знищити, доки не буде знищено всі інші базові частини.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint13</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Iron Sons left us crafting guides, you can learn their contents by finding and reading them.\nBe sure to keep an eye out for them or trade them with other survivors.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Залізні сини залишили нам посібники з ремесла. Ви можете дізнатися їхній зміст, знайшовши та прочитавши їх.\nОбов’язково стежте за ними або обмінюйте їх з іншими, хто вижив.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint14</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you happen to run out of ammo, you can melee attack with any weapon using %[player:special].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо у вас закінчаться боєприпаси, ви можете атакувати рукопашну будь-якою зброєю за допомогою %[player:special].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint15</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >No weapons on hand? Try kicking %[player:special2] instead of punching, for greater range and a more powerful attack!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зброї під рукою немає? Спробуйте бити %[player:special2] ногою, а не руками, для більшої дистанції та потужнішої атаки!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint16</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >There is no shortage of wood in what is left of the world. Strike your Hatchet against trees to gather logs, which can then be refined into Lumber.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >У світі не бракує деревини. Вдарте сокирою по деревах, щоб зібрати колоди, які потім можна переробити на деревину.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint17</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Stones can be gathered from rocks with a Pickaxe. You can also use it to pick open skulls!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Камені можна збирати зі скель за допомогою кирки. Ви також можете використовувати його, щоб вибрати відкриті черепи!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint18</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Broken down cars make for a good source of scrap metal out in the wasteland, if you've got a Hammer on hand.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зламані машини є хорошим джерелом металобрухту на пустирі, якщо у вас під рукою є молот.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint19</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Group up with other survivors to start a clan. Clan members share each other's bases and can build together.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Об’єднайтеся з іншими вцілілими, щоб створити клан. Члени клану діляться базами один одного та можуть будувати разом.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint20</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can only place one base building Plot Sign on each server.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >На кожному сервері можна розмістити лише один знак базової будівлі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint21</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >'My home is my castle'. In order to keep it this way each base has to be at some distance from others.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >«Мій дім – моя фортеця». Щоб це залишалося таким, кожна база повинна бути на деякій відстані від інших.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint22</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When placing a base part, hold down %[player:allow_rotate] and move the mouse to rotate the object.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Розміщуючи базову частину, утримуйте %[player:allow_rotate] і рухайте мишею, щоб обертати об’єкт.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint23</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When placing a base part, you can constrain the item to your elevation by holding Left Shift.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Розміщуючи базову частину, ви можете обмежити елемент відповідно до висоти, утримуючи ліву клавішу Shift.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint24</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When placing a base part, right clicking the mouse cancels its placement.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час розміщення базової частини клацання правою кнопкою миші скасовує її розміщення.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint25</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When placing a base part, move your survivor around to change the part's position and orientation.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Розміщуючи базову частину, переміщуйте вцілілу частину, щоб змінити положення та орієнтацію частини.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint26</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can only place base parts on your own land, or a clan member's land.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете розміщувати базові частини лише на власній землі або на землі члена клану.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint27</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The more parts your base consists of, the longer your base will survive unattended. Interact with your base to keep it alive!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Чим більше частин складається з вашої бази, тим довше вона проживе без нагляду. Взаємодійте зі своєю базою, щоб зберегти її!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint28</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Type !base in chat to obtain information about your current base, how many parts it has and life time remaining.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Введіть !base у чаті, щоб отримати інформацію про вашу поточну базу, кількість її частин та час, що залишився.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint29</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Scavenge thoroughly! The few resources left in this world can be found in the most unlikely of places.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ретельно очищайте! Кілька ресурсів, що залишилися в цьому світі, можна знайти в самих малоймовірних місцях.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint30</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Running through the wasteland makes you thirsty. Containers can be refilled by looking at a water source and using the action menu.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Біг через пустир викликає спрагу. Контейнери можна поповнити, дивлячись на джерело води та використовуючи меню дій.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint31</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The few generators left in the world can be powered up with the right resources. Check the inventory on it to see what it needs.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Кілька генераторів, що залишилися у світі, можуть бути забезпечені необхідними ресурсами. Перевірте інвентар на ньому, щоб побачити, що йому потрібно.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint32</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Your survivor can carry up to 40kg. Backpacks and clothes have pockets to carry more items. Keep an eye on your gear's weight in the inventory screen.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ваш вижив може нести до 40 кг. Рюкзаки та одяг мають кишені для більшої кількості речей. Слідкуйте за вагою вашого спорядження на екрані інвентарю.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint33</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can repair vehicles by hitting it with the Lug Wrench weapon.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете ремонтувати транспортні засоби, вдаряючи по ньому гайковим ключем.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint34</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Vehicles are great for storing heavy stuff, but don't let someone else drive off with it!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Транспортні засоби чудово підходять для зберігання важких речей, але не дозволяйте іншим їхати з ними!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint35</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Vehicles require several resources in order to be started. Check the vehicle's inventory to see what it needs.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Транспортні засоби потребують кількох ресурсів для запуску. Перевірте інвентар автомобіля, щоб побачити, що йому потрібно.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint36</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Vehicles can drive with no wheels, but they handle poorly and are slow.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Транспортні засоби можуть їздити без коліс, але вони погано керовані та повільні.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint37</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Weapon feels inaccurate? Press and hold %[player:stabilize] to hold your breath and reduce sway.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зброя здається неточною? Натисніть і утримуйте %[player:stabilize], щоб затримати дихання та зменшити коливання.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint38</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >While Mutants may lack in ranged attacks, they are very powerful up-close. Try to stay away from them if you can.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Хоча мутантам може бракувати дальніх атак, вони дуже потужні поблизу. Намагайтеся триматися подалі від них, якщо можете.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint39</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Shoes give you some protection against punji stick traps, but it is best to avoid them all together.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Взуття дає вам певний захист від пасток пунджі, але краще уникати їх усіх разом.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint40</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Be aware of your surroundings! Hiding in bushes and other foliage can be a useful tactic.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Будьте уважні до свого оточення! Ховання в кущах та іншому листі може бути корисною тактикою.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint41</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Shooting from the hip is significantly less accurate than using your iron sights.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Стрільба зі стегна значно менш точна, ніж використання прицільних пристосувань.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint42</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >All projectiles are affected by gravity. Make sure to lead your shots if you engage in long range combat.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >На всі снаряди діє сила тяжіння. Якщо ви берете участь у бою на дальній дистанції, обов’язково ведіть удари.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint43</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can create a clan through the clan tab in your inventory.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете створити клан на вкладці «Клан» у своєму інвентарі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint44</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Crouching with %[player:crouch] makes you quieter, a harder target to hit, and also increases your accuracy.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Присідання з %[player:crouch] робить вас тихішими, стає важче вражати ціль, а також підвищує вашу точність.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint45</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Proning with %[player:prone] lowers your profile a lot making you a harder target to hit, and also increasing your accuracy.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Пробування за допомогою %[player:prone] значно знижує ваш профіль, роблячи вас важчою ціллю, а також підвищує вашу точність.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint46</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >During prone %[player:prone] or %[player:crouch] you can modify your speed and loudness by using the sprint %[player:sprint] or walk %[player:walk] bindings.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час лежання %[player:prone] або %[player:crouch] ви можете змінювати швидкість і гучність, використовуючи спринт %[player:sprint] або ходьбу %[player:walk].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint47</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >During prone %[player:prone] you can perform fast side-rolls by combining it with sprint %[player:sprint] and %[player:moveleft] or %[player:moveright].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час лежачи %[player:prone] ви можете виконувати швидкі бічні перекиди, поєднуючи це зі спринтом %[player:sprint] і %[player:moveleft] або %[player:moveright].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint48</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >A 'shoot first, ask questions later' policy might not always be the best option. Use your voice %[default:voice_chat_talk] to talk and group up with other survivors.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Політика «спочатку знімайте, потім ставте запитання» не завжди може бути найкращим варіантом. Використовуйте свій голос %[default:voice_chat_talk], щоб розмовляти та об’єднуватися з іншими вцілілими.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint49</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Double-tapping the voice key %[default:voice_chat_talk] will change your voice mode. The two available modes are push-to-talk and voice-activated.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Подвійне натискання голосової клавіші %[default:voice_chat_talk] змінить ваш голосовий режим. Доступні два режими: «Натисни і говори» та голосовий.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint50</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Speak to other survivors using %[default:voice_chat_talk] to determine if they are friendly or hostile.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Поговоріть з іншими вцілілими за допомогою %[default:voice_chat_talk], щоб визначити, дружні вони чи ворожі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint51</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can switch which shoulder the camera is over by pressing %[player:switchshoulder].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете змінити плече, на якому знаходиться камера, натиснувши %[player:switchshoulder].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint52</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can walk slowly and make less noise when moving around by using %[player:walk].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете ходити повільно та створювати менше шуму під час пересування за допомогою %[player:walk].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint53</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >A full list of available actions can be found in the Controls menu. You can also rebind actions from this menu.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Повний список доступних дій можна знайти в меню «Керування». Ви також можете переприв’язати дії з цього меню.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint54</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When being idle too long, or waiting too long to respawn, you will be automatically kicked from the server.\nIt's wise to sign out in areas that are less hostile.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви надто довго простоюєте або надто довго чекаєте на відродження, вас автоматично викинуть із сервера.\nРозумно вийти з системи в менш ворожих областях.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint55</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Remember to carry a torch or flashlight with you at night, or when entering dark areas.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Пам’ятайте про те, що вночі або під час входу в темні місця потрібно мати із собою факел або ліхтарик.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint56</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Count the bullets as you fire and check the magazine in the inventory to avoid running out of bullets during a firefight.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Підраховуйте кулі під час стрільби та перевіряйте магазин в інвентарі, щоб не залишитися без куль під час перестрілки.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint57</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you hear another survivor nearby, stay still and observe them to determine how best to proceed.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви почуєте, що поруч ще один вижив, не рухайтесь і спостерігайте за ним, щоб визначити, як краще діяти.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint58</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Find cover in a firefight. Being out in the open is asking for trouble.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Знайти прикриття в перестрілці. Бути на відкритому повітрі - напрошується на неприємності.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint59</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Sticking to the roads can be dangerous. It may be wise to find another route.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Тримати дорогу може бути небезпечно. Було б доцільно знайти інший маршрут.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint60</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The 5-ton truck can carry up to 10 people, but if you need to transport the entire clan across town in style, load up to 29 survivors in the party bus!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >5-тонна вантажівка може перевозити до 10 людей, але якщо вам потрібно стильно перевезти весь клан містом, завантажте до 29 тих, хто вижив, у вечірній автобус!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint61</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Radiation areas are detectable with geiger counter or noticeable by a slightly blue glow. Stock up on anti-rad pills, anti-rad mushrooms or potassium-iodine pills before entering known radiation areas.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ділянки випромінювання виявляються за допомогою лічильника Гейгера або помітні за злегка блакитним світінням. Перед входом у відомі радіаційні зони запасіться таблетками від радіації, грибами від радіації або таблетками йоду калію.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint62</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Sometimes your best option to get out of trouble is to jump off a bridge and dive under water.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Іноді найкращий спосіб вибратися з неприємностей — стрибнути з мосту та пірнути під воду.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint63</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Being well fed and hydrated will allow you to recover faster from wounds.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Гарне харчування та зволоження дозволить вам швидше одужати від ран.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint64</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Team up with a group or clan to increase your chance of survival. Remember what your friends are wearing and call out if you change appearance to avoid accidental friendly fire.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Об'єднайтеся з групою або кланом, щоб збільшити шанси на виживання. Запам'ятайте, у що одягнені ваші друзі, і покличте, якщо ви зміните зовнішність, щоб уникнути випадкового дружнього вогню.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint65</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you hear a mutant or survivor, chances are they're coming for you, so watch your back!\nYou can also freelook using %[player:allow_rotate].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви почуєте мутанта чи вижилого, швидше за все, вони йдуть за вами, тож бережіть свою спину!\nВи також можете вільно дивитися за допомогою %[player:allow_rotate].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint66</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Vehicles can be shot and will explode when damaged enough.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Транспортні засоби можна стріляти, і вони вибухнуть, якщо будуть достатньо пошкоджені.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint67</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Objects filled with explosives, propane, fuel or fire extinguishers will explode when destroyed. This also applies to your inventory if your equipment is shot at.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Об’єкти, начинені вибухівкою, пропаном, пальним або вогнегасниками, вибухнуть при знищенні. Це також стосується вашого інвентарю, якщо по вашому обладнанню стріляють.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint68</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Wind will affect your bullet path. The path change will increase with distance, as will bullet drop.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Вітер буде впливати на ваш шлях кулі. Зміна шляху буде збільшуватися з відстанню, як і падіння кулі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint69</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can craft improved bandages by combining rubbing alcohol and a bandage.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете створити покращені бинти, поєднавши спирт і бинт.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint70</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Medic 101: Antibiotics cure poison. Anti-rad pills decrease radiation. Bandages or rags decrease bleeding.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Медик 101: Антибіотики лікують отруту. Таблетки проти радіації зменшують радіацію. Бинти або ганчірки зменшують кровотечу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint71</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can join a friend's gameplay session quickly through the Steam friends list.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете швидко приєднатися до ігрового сеансу друга через список друзів Steam.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint72</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can directly join a gameplay session through the Steam server browser (View &gt; Servers).</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете безпосередньо приєднатися до ігрового сеансу через браузер сервера Steam (Перегляд &gt; Сервери).</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint73</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Hover the mouse cursor over items in your inventory for a more detailed description of the item.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Наведіть курсор миші на предмети у вашому інвентарі, щоб отримати більш детальний опис предмета.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint74</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you encounter a survivor threatening you with a weapon, check to see if they even have a magazine in it. They might be bluffing!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви зіткнулися з тим, хто вижив, погрожуючи вам зброєю, перевірте, чи є у нього магазин. Вони можуть блефувати!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint75</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Other survivors can see light at night from a great distance. Be careful or your flashlight might give away your position.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Інші вижилі можуть бачити світло вночі з великої відстані. Будьте обережні, інакше ваш ліхтарик може видати ваше місце розташування.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint76</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Run into the direction you want to jump. The momentum will increase your jump distance.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Біжіть у напрямку, куди хочете стрибнути. Імпульс збільшить відстань вашого стрибка.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint77</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some backpacks have more space than others. Keep on the lookout for improved versions of items you already own.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі рюкзаки мають більше місця, ніж інші. Слідкуйте за покращеними версіями предметів, якими ви вже володієте.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint78</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Holstering your weapon will make you appear less threatening to other survivors.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Помістивши свою зброю в кобуру, ви будете здаватися менш загрозливим для інших, хто вижив.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint79</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some mushrooms can be eaten, and others can be used as a crafting ingredient.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі гриби можна їсти, а інші можна використовувати як інгредієнт для крафта.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint80</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some melee weapons have an increased chance to make your foe bleed.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деяка зброя ближнього бою має підвищений шанс викликати у ворога кровотечу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint81</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you are lost, look for roads, rivers, landmarks or power lines, they will likely lead you to somewhere of interest.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви заблукали, шукайте дороги, річки, орієнтири або лінії електропередач, вони, швидше за все, приведуть вас до цікавого місця.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint82</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Besides voice communication, there are 3 different text chat modes (all with different ranges): whisper, local, and area.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Крім голосового спілкування, є 3 різні режими текстового чату (усі з різними діапазонами): пошепки, локальний і місцевий.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint83</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can sit down by using %[player:sit] when you are not holding an item.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете сісти за допомогою %[player:sit], коли ви не тримаєте предмет.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint84</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Look for a bus stop if you get lost. Bus stops have maps on them to help you get your bearings.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Шукайте автобусну зупинку, якщо заблукали. На автобусних зупинках є карти, які допоможуть вам зорієнтуватися.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint85</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >There are some maps of the local area on signs placed throughout the world.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Є кілька карт місцевості на знаках, розміщених по всьому світу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint86</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Keep an eye out for hand-held maps of Orca Island, scattered throughout the world.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Слідкуйте за портативними картами острова Орка, розкиданими по всьому світу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint87</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Raise your weapon or fists by using %[player:tactical], this will slow you down while running, but not while sprinting.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Підніміть зброю або кулаки за допомогою %[player:tactical], це сповільнить вас під час бігу, але не під час спринту.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint88</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Quickly go to ironsight when your weapon isn't raised yet by using a single tap to %[player:attack1] followed by %[player:zoom].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Швидко перейдіть до ironsight, коли ваша зброя ще не піднята, одним дотиком до %[player:attack1], а потім %[player:zoom].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint89</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can focus zoom at any time, with any item in hand, by using %[player:zoom].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете сфокусувати масштаб у будь-який час, маючи будь-який предмет під рукою, використовуючи %[player:zoom].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint90</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can surrender to survivors by using %[default:emotep_handsup] and putting your weapon away.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете здатися тим, хто вижив, скориставшись %[default:emotep_handsup] і прибравши зброю.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint91</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Greet other survivors by waving using %[default:emote_wave].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Привітайте інших тих, хто вижив, помахавши рукою %[default:emote_wave].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint92</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Warn other survivors to approach by indicating to them to stop using %[default:emote_stop].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Попередьте інших тих, хто вижив, наблизитися, вказавши їм припинити використовувати %[default:emote_stop].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint93</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Invite survivors to approach by using %[default:emote_comehere].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Запросіть тих, хто вижив, підійти за допомогою %[default:emote_comehere].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint94</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Warn survivors to be silent by using %[default:emote_shhh].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Попередьте тих, хто вижив, щоб вони мовчали, використовуючи %[default:emote_shhh].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint95</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Give other survivors directions by using %[default:emote_pointfinger].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Дайте вказівки іншим вижилим за допомогою %[default:emote_pointfinger].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint96</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Increase the range of bows and throwing items by holding %[player:attack1] for about a second before releasing.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Збільште дальність дії луків і метальних предметів, утримуючи %[player:attack1] приблизно секунду, перш ніж відпустити.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint97</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can craft arrows and bolts with various effects (e.g. Fire or Poison). Most of these effects can only be used once per projectile.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете створювати стріли та болти з різними ефектами (наприклад, вогонь або отрута). Більшість із цих ефектів можна використати лише один раз на снаряд.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint98</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Rest up and give your wounds time to heal. Sitting down %[player:sit] will heal your wounds faster.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Відпочиньте і дайте своїм ранам час зажити. Якщо сісти %[player:sit], ваші рани загояться швидше.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint99</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can reload by using %[player:reload] if you have ammo in your pockets (not your backpack).\nOr by dragging the ammo into your weapon through the inventory %[default:ui_show_inventory].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете перезарядити за допомогою %[player:reload], якщо у вас є патрони в кишенях (а не в рюкзаку).\nАбо перетягнувши патрони у свою зброю через інвентар %[default:ui_show_inventory].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint100</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can look into an object's inventory by using %[default:ui_show_inventory] while looking at it.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете переглянути інвентар об’єкта, використовуючи %[default:ui_show_inventory] під час перегляду.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint101</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Other survivors can be captured by using duct-tape on them from behind while they aren't moving.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Інших тих, хто вижив, можна схопити за допомогою клейкої стрічки ззаду, поки вони не рухаються.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint102</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When you have been captured you can try to break free by alternating between %[player:leanleft] and %[player:leanright] for about 5 minutes. Or by getting a friendly survivor to free you.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Коли вас схопили, ви можете спробувати звільнитися, чергуючи %[player:leanleft] і %[player:leanright] протягом приблизно 5 хвилин. Або залучити дружнього вцілілого, який звільнить вас.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint103</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When your inventory is full you can still directly consume items in the world by using %[player:mwheel_down].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Коли ваш інвентар заповнено, ви все ще можете безпосередньо споживати предмети у світі, використовуючи %[player:mwheel_down].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint104</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some weapons have multiple fire modes. Press %[player:firemode] to switch between these modes.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі види зброї мають кілька режимів вогню. Натисніть %[player:firemode], щоб переключатися між цими режимами.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint105</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Learned guides will only be valid for the server they were learned on. They are still kept after death and restarts.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Вивчені посібники будуть дійсними лише для сервера, на якому вони були вивчені. Вони все ще зберігаються після смерті та перезапуску.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint106</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Learned guides will expose new craftable items that were otherwise unknown to your survivor. There may be more items you can craft which you don't yet know about!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Досвідчені гіди розкажуть про нові предмети, які можна виготовити, які іншим чином були невідомі вашому вцілілому. Ви можете створювати інші предмети, про які ви ще не знаєте!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint107</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Think you're king of the mountain standing on top of that car? Think again! Mutants can throw rocks at survivors they can see but can't reach!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Думаєш, ти король гори, що стоїш на вершині цієї машини? Подумайте ще раз! Мутанти можуть кидати каміння у тих, хто вижив, яких бачать, але не можуть дотягнутися!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint108</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can turn vehicle lights on and off with %[vehicle_driver:v_lights].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете вмикати та вимикати світло автомобіля за допомогою %[vehicle_driver:v_lights].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint109</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Toot the vehicle's horn with %[vehicle_driver:v_horn].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Подати гудок автомобіля %[vehicle_driver:v_horn].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint110</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Start a fully equipped vehicle with %[vehicle_driver:v_start]. You need to have all the required parts in the vehicle's inventory for the engine to start!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Запустіть повністю обладнаний автомобіль за допомогою %[vehicle_driver:v_start]. Щоб двигун завівся, в інвентарі автомобіля повинні бути всі необхідні запчастини!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint111</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Be aware that survivors very close to you can listen in to your radio communication (same distance as whisper).</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Майте на увазі, що ті, хто вижив дуже близько до вас, можуть слухати ваш радіозв’язок (на тій же відстані, що й шепіт).</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint112</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Survivotron VI isn't just another radio, it includes a geiger counter, clock, thermometer, compass and GPS for orienteering which can be switched to using %[player:firemode].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Survivotron VI — це не просто чергове радіо, воно містить лічильник Гейгера, годинник, термометр, компас і GPS для орієнтування на місцевості, на які можна переключитися за допомогою %[player:firemode].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint113</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Survivotron radio supports multiple channels and frequency bands, press %[default:radio_chup] for channel up, %[default:radio_chdn] for channel down and %[default:radio_band] to switch band.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Радіо Survivotron підтримує кілька каналів і частотних діапазонів, натисніть %[default:radio_chup] для підвищення каналу, %[default:radio_chdn] для зниження каналу та %[default:radio_band] для перемикання діапазону.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint114</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Miscreated supports head tracking devices using either TrackIR or Freetrack.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Miscreated підтримує пристрої відстеження голови за допомогою TrackIR або Freetrack.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint115</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Miscreated additionally supports 3D-positional voice either using Mumble or the Teamspeak CrossTalk-Plugin.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Miscreated додатково підтримує 3D-позиційний голос за допомогою Mumble або Teamspeak CrossTalk-Plugin.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint116</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When picking up items, you can either scroll the mouse wheel to open the context menu, or just press %[player:use].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Коли ви збираєте предмети, ви можете прокрутити коліщатко миші, щоб відкрити контекстне меню, або просто натиснути %[player:use].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint117</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >As a survivor on Orca Island, you start with your bare hands %[player:primary], a flashlight %[player:secondary] and some stylish clothes.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Як вижили на острові Orca, ви починаєте з голими руками %[player:primary], ліхтариком %[player:secondary] і деяким стильним одягом.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint118</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can use chat commands to query server information: !uptime !ping !restart !server !pop</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете використовувати команди чату для запиту інформації про сервер: !uptime !ping !restart !server !pop</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint119</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can try to push and flip smaller vehicles through the mouse wheel context menu.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете спробувати штовхати та перевертати менші транспортні засоби за допомогою контекстного меню колеса миші.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint120</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can rename your survivor and change gender through the main menu player setup, if you aren't alive on the server.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете перейменувати свого вцілілого та змінити стать через налаштування гравця в головному меню, якщо вас немає на сервері.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint121</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Weapon accessories can be triggered faster by the bindings, lights %[player:accessory2], lasers %[player:accessory1] and headgear %[player:accessory3].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Аксесуари для зброї можна активувати швидше за допомогою прив’язок, світла %[player:accessory2], лазерів %[player:accessory1] і головного убору %[player:accessory3].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint122</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Attach a silencer to your weapon to make your shots harder to hear by both survivors and mutants.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Прикріпіть до зброї глушник, щоб ваші постріли було важче почути як тим, хто вижив, так і мутантам.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint123</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >A crafted silencer won't survive many shots.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Виготовлений глушник не витримає багатьох пострілів.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint124</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Attach a foregrip to your weapon to reduce your recoil.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб зменшити віддачу, прикріпіть до зброї цівку.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint125</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Attach a bayonet to your weapon to increase its melee damage.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Прикріпіть до зброї багнет, щоб збільшити її пошкодження в ближньому бою.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint126</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To relax your fingers use the toggle keys for sprinting forward %[player:sprintforward_toggle] and aiming down sights %[player:zoom_toggle].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб розслабити пальці, скористайтеся клавішами перемикання для спринту вперед %[player:sprintforward_toggle] і прицілювання вниз %[player:zoom_toggle].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint127</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Unconscious survivors can be woken up faster with some salt. Make sure to bandage them first if they are bleeding.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Тих, хто втратив свідомість, можна швидше розбудити сіллю. Обов’язково спочатку перев’яжіть їх, якщо вони кровоточать.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint128</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The gas mask, bandanas and dust mask can protect you from gas effects.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Протигаз, бандана і протипилова маска можуть захистити вас від впливу газу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint129</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Be careful when consuming alcohol, drinking too much can knock you out.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Будьте обережні при вживанні алкоголю, надмірне вживання може вибити вас з ладу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint130</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To subdue survivors you can choose non-lethal options such as incapacitation and knocking them out.\nRelevant items include: Handcuffs, ropes, duct-tape, tranq-rifle and stun-baton</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб приборкати тих, хто вижив, ви можете вибрати нелетальні варіанти, як-от виведення з ладу та виведення з ладу.\nВідповідні предмети включають: наручники, мотузки, клейку стрічку, заспокійливу гвинтівку та електрошокову палицю</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint131</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To recover from effects of sickness or infection you need to consume Antibiotics.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб одужати від наслідків хвороби чи інфекції, необхідно приймати антибіотики.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint132</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To recover from effects of torpidity faster you can consume Aspirin or Energy Drinks.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб швидше відновитися від наслідків сонливості, можна вживати аспірин або енергетичні напої.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint133</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can switch between first person and third person view by pressing %[player:thirdperson].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете переключатися між виглядом від першої особи та від третьої особи, натискаючи %[player:thirdperson].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint134</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can cancel a charged throw or bow shot by pressing %[player:reload].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете скасувати заряджений кидок або постріл з лука, натиснувши %[player:reload].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint135</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Show or hide the HUD with %[default:ui_toggle_hud].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Показати або приховати HUD за допомогою %[default:ui_toggle_hud].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint136</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To play the guitar use the emotes while its equipped, it can also be used to melee attack %[player:special].</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб грати на гітарі, використовуйте емоції під час екіпірування, їх також можна використовувати для атаки ближнього бою %[player:special].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint137</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When extreme weather is approaching equip protective clothing and seek shelter indoors, underwater, enclosed vehicles or best underground in bunkers, sewers or caves.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Коли наближається екстремальна погода, одягніть захисний одяг і шукайте притулок у приміщенні, під водою, у закритих транспортних засобах або найкраще під землею в бункерах, каналізації чи печерах.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint138</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When logging off near a base not owned by you or your clan you will be moved to a random map position.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час виходу з системи поблизу бази, яка не належить вам або вашому клану, ви будете переміщені на випадкову позицію на карті.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint139</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can use the Survivotron VI to check for item and environmental radiation with the built in geiger counter (which can also be muted).</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете використовувати Survivotron VI для перевірки випромінювання предметів і навколишнього середовища за допомогою вбудованого лічильника Гейгера (який також можна вимкнути).</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint140</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Survivotron VI can be used to check the environmental temperature.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Survivotron VI можна використовувати для перевірки температури навколишнього середовища.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint141</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can check item details in your inventory by hovering over them.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете перевірити деталі предметів у своєму інвентарі, навівши на них курсор.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint142</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Anti-rad pills, anti-rad mushrooms or potassium-iodine pills help against radiation.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Від радіації допомагають таблетки від радіації, гриби від радіації або калійно-йодні таблетки.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint143</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Look out for traps that can be placed and hidden in the environment. Some of these traps can be reused and crafted.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Слідкуйте за пастками, які можна розставити та заховати в навколишньому середовищі. Деякі з цих пасток можна повторно використовувати та створювати.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint144</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some seasonal items are only craftable and findable for a limited time.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі сезонні предмети можна виготовити та знайти лише протягом обмеженого часу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint145</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When scavenging for items the action menu will appear with a scrollwheel icon if there are items found.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час пошуку предметів меню дій з’явиться зі значком коліщатка прокрутки, якщо предмети будуть знайдені.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint146</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Scavenge the world for amCoins to use the Amalgamated Kiosk.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Використовуйте Amalgamated Kiosk, шукаючи amCoins у світі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint147</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some disposed Amalgamated Kiosks found in the world can be towed to your base with a vehicle.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі утилізовані об’єднані кіоски, знайдені у світі, можна відбуксирувати на вашу базу за допомогою автомобіля.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint148</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To store items in your base you can craft 4 small crates by default and 2 large ones once you find the storage guide. You can also use tents.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб зберігати предмети у своїй базі, ви можете створити 4 маленькі ящики за замовчуванням і 2 великі, коли знайдете посібник зі зберігання. Також можна використовувати намети.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint149</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Amalgamated Kiosks placed in your base can only be used by your clan members.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Об’єднані кіоски, розміщені у вашій базі, можуть використовувати лише члени вашого клану.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint150</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can apply cosmetic skins to your items in the Amalgamated Kiosks.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете застосувати косметичні оболонки до своїх предметів у Amalgamated Kiosks.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint151</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Find and visit the paint shop to apply vehicle skins.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Знайдіть і відвідайте фарбувальний цех, щоб нанести обшивку автомобіля.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint152</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Tired of some cosmetic items? Trade them ingame or steam marketplace (Requires them to be repaired and deposited into the Amalgamated Kiosk).</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Центральні сервери) Втомилися від деяких косметичних засобів? Обмінюйте ними в грі або на торговому майданчику Steam (їх потрібно відремонтувати та залишити в Amalgamated Kiosk).</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint153</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Amalgamated Kiosks are linked with your personal Steam Inventory, items without a red border can be traded and sold in the marketplace.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Центральні сервери) Об’єднані кіоски пов’язані з вашим особистим інвентарем Steam, предмети без червоної рамки можна обмінювати та продавати на ринку.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint154</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Use Amalgamated Kiosks as personal long-term storage for your items, depositing and withdrawing items costs in-game amCoins.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Центральні сервери) Використовуйте Amalgamated Kiosks як особисте довгострокове сховище для ваших предметів, внесення та зняття предметів коштує в грі amCoins.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint155</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Visit Amalgamated Kiosks to transfer your items to other servers, depositing and withdrawing items costs in-game amCoins.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Центральні сервери) Відвідайте Amalgamated Kiosks, щоб перенести свої предмети на інші сервери, внесення та зняття предметів коштує в грі amCoins.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint156</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Survive extreme weather conditions such as radiation storms to be awarded special skins.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Центральні сервери) Виживайте в екстремальних погодних умовах, таких як радіаційні бурі, щоб отримати спеціальні скіни.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint157</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Drive your vehicle around a lot to be awarded skins for it.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Центральні сервери) Багато їздіть своїм транспортним засобом, щоб отримати за нього скіни.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint158</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Cosmetic skins are awarded randomly by Steam while playing the game.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Косметичні скіни нагороджуються Steam випадковим чином під час гри.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint159</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Building a base? No harvest tools yet? Fear not, you can harvest wood and metal by scavenging palettes, logs, metal piles, rusted motorcycles, satellite dishes and more.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Будівництво бази? Ще немає інструментів для збирання врожаю? Не бійтеся, ви можете заготовляти деревину та метал, збираючи піддони, колоди, металеві купи, іржаві мотоцикли, супутникові антени тощо.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint160</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Most gear can be broken down into repair kits and then used to repair your gear. You can combine repair kits to save space!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Більшість спорядження можна розбити на ремонтні комплекти, а потім використовувати для ремонту вашого спорядження. Ви можете комбінувати ремонтні комплекти, щоб заощадити місце!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint161</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >By using a bow or crossbow you can hunt in near silence to avoid attracting hostile wildlife, mutants, and other survivors. As an added bonus, you can craft your own selection of arrows and bolts!</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Використовуючи лук або арбалет, ви можете полювати майже в тиші, щоб не привабити ворожу дику природу, мутантів та інших тих, хто вижив. Як додатковий бонус, ви можете створити свій власний вибір стріл і болтів!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint162</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Don't pass up those rags! Rags are invaluable as they are used in the crafting of packs, arrows, bolts, ropes, Molotov cocktails, and as emergency bandage replacement.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Не пропустіть ці ганчірки! Ганчірки є безцінними, оскільки їх використовують для виготовлення пакетів, стріл, болтів, мотузок, коктейлів Молотова та як екстрену заміну пов’язки.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint163</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Don't tear up all your clothes, the nights and certain weather gets cold and you might freeze.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Не рвіть весь свій одяг, ночами та в певну погоду стає холодно, і ви можете замерзнути.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint164</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Check your survivors overall environmental protection stats in the inventory, compare and repair gear to achieve the maximum protection for different situations.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Перевірте загальну статистику захисту навколишнього середовища своїх тих, хто вижив, в інвентарі, порівняйте та ремонтуйте спорядження, щоб досягти максимального захисту в різних ситуаціях.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint165</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Expect weapons, gear and ammo to be hidden, search everywhere and everything - every nook and cranny is a potential hiding spot for loot.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Очікуйте, що зброя, спорядження та боєприпаси будуть заховані, шукайте скрізь і в усьому – кожен закуток і щілина є потенційним місцем сховку для здобичі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint166</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Inspect consumables and fluid sources to find out about their negative effects.\n(Only with Survivotron's geiger counter turned on is the radiation in them detectable)</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Огляньте витратні матеріали та джерела рідини, щоб дізнатися про їхній негативний вплив.\n(Тільки якщо лічильник Гейгера Survivotron увімкнено, випромінювання в них можна виявити)</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint167</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >An alternative to inspecting consumables is the inventory tooltip which will show more details.\n(Only with Survivotron's geiger counter turned on is the radiation in them detectable)</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Альтернативою перевірці витратних матеріалів є спливаюча підказка інвентаризації, яка покаже більше деталей.\n(Тільки якщо лічильник Гейгера Survivotron увімкнено, випромінювання в них можна виявити)</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint168</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Survivotron geiger counter can be used to check for radiation in consumables and fluid sources directly in the world.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Лічильник Гейгера Survivotron можна використовувати для перевірки радіації в витратних матеріалах і джерелах рідини безпосередньо в світі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint169</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To find uncontaminated consumables visit spots unaffected by the radiation storms such as basements, bunkers, caves and sewers.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб знайти незабруднені витратні матеріали, відвідайте місця, на які не вплинули радіаційні шторми, наприклад підвали, бункери, печери та каналізацію.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint170</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Hungry? Plant vegetables or hunt animals then cook or grill them using fire pits, campfires, BBQ grills, ovens and microwaves.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Голодний? Садіть овочі або полюйте на тварин, а потім готуйте або смажте їх на вогнищі, багатті, грилі для барбекю, духовці та мікрохвильовій печі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint171</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Freezing? Find and use fire pits, campfires, candles, burning barrels and cars to warm up. Alternatively, stay in shelter inside or underground.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Заморожування? Знайдіть і використовуйте вогнища, багаття, свічки, палаючі бочки та машини, щоб зігрітися. Крім того, залишайтеся в укритті всередині або під землею.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint172</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To light a fire you require a fire starter, such as matches or a lighter.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб розпалити багаття, вам знадобиться засіб для розпалювання вогню, наприклад сірники або запальничка.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint173</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Freezing? Power up generators for houses and heat up their inside by powering up ovens, lights and microwaves.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Заморожування? Увімкніть генератори для будинків і нагрійте їх всередині, увімкнувши духовки, світло та мікрохвильові печі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint174</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Freezing? Stay inside your base and use propane heaters and other heat sources like purifiers and work lights.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Заморожування? Залишайтеся на базі та використовуйте пропанові обігрівачі та інші джерела тепла, як-от очисники та робоче освітлення.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint175</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Freezing? Find and use heat packs. Stay out of water and rain to keep dry.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Заморожування? Знайдіть і використовуйте теплові пакети. Тримайтеся подалі від води та дощу, щоб залишитися сухим.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint176</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Sitting next to a campfire will boost your health regen even further.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Сидячи біля вогнища, ви ще більше відновите своє здоров’я.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint177</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Overheating? Leave the immediate area of the heat source and go for a swim to cool down.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Перегрів? Залиште безпосередню територію джерела тепла та поплавайте, щоб охолодитися.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint178</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Almost full? Partially consume items to preserve something for later and to avoid overeating.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Майже повний? Частково споживайте продукти, щоб зберегти щось на потім і уникнути переїдання.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint179</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When eating or drinking too much you will vomit and lose most of your food.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >З’ївши або випивши занадто багато, ви вирвете і втратите більшу частину їжі.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint180</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Sirens and church bells announce approaching extreme weather conditions. When you hear them seek shelter.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Сирени та церковні дзвони сповіщають про наближення екстремальних погодних умов. Коли ви почуєте їх, шукайте притулку.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint181</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >While it is snowing a dangerous blizzard may occur and it can be detrimental to your health if you don't seek shelter and warm up.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час снігу може статися небезпечна хуртовина, і це може завдати шкоди вашому здоров'ю, якщо ви не сховаєтесь і не зігрієтеся.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint182</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Taking damage from rain? If you see yellow smog then it is acid rain. Equip appropriate gear or seek shelter.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Пошкодження від дощу? Якщо ви бачите жовтий смог, то це кислотний дощ. Одягніть відповідне спорядження або знайдіть укриття.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint183</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Use water purification tablets to purify dirty water in your refillable containers.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Використовуйте таблетки для очищення води, щоб очистити брудну воду в багаторазових контейнерах.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint184</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Collect water in your base from rain with the water collector.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зберіть воду у своїй базі від дощу за допомогою водозбірника.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint185</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Only finding contaminated water? Purify water in your base with the water purifier.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Тільки знайти забруднену воду? Очистіть воду у своїй базі за допомогою очищувача води.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint186</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Store water in your base using the water barrels or camping jugs.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зберігайте воду на своїй базі за допомогою бочок для води або глечиків для кемпінгу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint187</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some doors can be reinforced giving them more health.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі двері можна зміцнити, що дасть їм більше здоров’я.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint188</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some doors you can pull open. You can also knock on doors before entering.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі двері можна відчинити. Ви також можете постукати в двері перед входом.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint189</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Want to play purely against the environment, or alone? Host your own dedicated server.\nVarious settings exist to modify the experience to your preferences.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Хочете грати проти оточення або поодинці? Розмістіть свій власний виділений сервер.\nІснують різні налаштування, щоб змінити роботу відповідно до ваших уподобань.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint190</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Find and visit the hospital to stock up on medical items.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Знайдіть і відвідайте лікарню, щоб запастися медичними предметами.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint191</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Visit and gain entry to big bunker complexes hidden on the island.\nLoot the iron-sons stashes for high-quality loot.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Відвідайте великі бункерні комплекси, заховані на острові, і отримайте доступ до них.\nПограбуйте схованки залізних синів, щоб отримати високоякісну здобич.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint192</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Use the decontamination showers in the world to rid yourself from radiation effects.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Використовуйте дезактиваційні душі у світі, щоб позбутися від впливу радіації.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint193</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can farm different vegetables from the seed in planters, fill them with dirt, water, seeds and fertilizer for ideal growing conditions.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете вирощувати різні овочі з насіння в кашпо, заповнюючи їх землею, водою, насінням і добривами для ідеальних умов вирощування.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint194</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To improve your farming efficiency further you can light your planters at night or heat them just enough to counter snow and cold nights.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб ще більше підвищити ефективність землеробства, ви можете освітлювати свої сівалки вночі або нагрівати їх достатньо, щоб протистояти снігу та холодним ночам.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint195</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Gather the ripe vegetables from your planters before they rot.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зберіть стиглі овочі з кашпо, поки вони не згнили.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint196</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can use rotten food as fertilizer or some as a seed source.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете використовувати гнилу їжу як добриво або трохи як джерело насіння.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint197</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When interacting with objects an icon is displayed: Scroll down to see what's in it.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час взаємодії з об’єктами відображається значок: прокрутіть униз, щоб побачити, що в ньому.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint198</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can use rotten vegetables and fruits to poison water containers.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Для отруєння ємності з водою можна використовувати гнилі овочі та фрукти.</Data></Cell>
   </Row>
   </Table>
   <WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
    <PageSetup>
     <Header x:Margin="0.3" />
     <Footer x:Margin="0.3" />
     <PageMargins x:Bottom="0.75" x:Left="0.7" x:Right="0.7" x:Top="0.75" />
    </PageSetup>
    <Unsynced />
    <Print>
     <ValidPrinterInfo />
     <PaperSizeIndex>9</PaperSizeIndex>
     <HorizontalResolution>600</HorizontalResolution>
     <VerticalResolution>600</VerticalResolution>
    </Print>
    <Selected />
    <TopRowVisible>139</TopRowVisible>
    <LeftColumnVisible>2</LeftColumnVisible>
    <Panes>
     <Pane>
      <Number>3</Number>
      <ActiveRow>168</ActiveRow>
      <ActiveCol>3</ActiveCol>
     </Pane>
    </Panes>
    <ProtectObjects>False</ProtectObjects>
    <ProtectScenarios>False</ProtectScenarios>
   </WorksheetOptions>
  </Worksheet>
 </Workbook>
