<?xml version="1.0" ?>
<?mso-application progid="Excel.Sheet"?>
<Workbook
    xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
    xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office"
    xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"
    xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
    xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40"
>
 <DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <Author>csprance</Author>
  <LastAuthor>tevans</LastAuthor>
  <Created>2019-03-13T12:39:08Z</Created>
  <LastSaved>2019-03-13T12:39:08Z</LastSaved>
  <Version>12.00</Version>
 </DocumentProperties>
 <OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <AllowPNG />
 </OfficeDocumentSettings>
 <ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
  <WindowHeight>15510</WindowHeight>
  <WindowWidth>29810</WindowWidth>
  <WindowTopX>32760</WindowTopX>
  <WindowTopY>32760</WindowTopY>
  <RefModeR1C1 />
  <ProtectStructure>False</ProtectStructure>
  <ProtectWindows>False</ProtectWindows>
 </ExcelWorkbook>
 <Styles>
  <Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom" />
   <Borders />
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="11"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior />
   <NumberFormat />
   <Protection />
  </Style>
  <Style ss:ID="s62">
   <Borders>
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Interior />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
  <Style ss:ID="s63">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center" />
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="11"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior ss:Color="#FFC000" ss:Pattern="Solid" />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
  <Style ss:ID="s64">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center" />
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="11"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior ss:Color="#00B0F0" ss:Pattern="Solid" />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
  <Style ss:ID="s65">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center" />
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="11"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior ss:Color="#92D050" ss:Pattern="Solid" />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
  <Style ss:ID="s66">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center" ss:WrapText="1" />
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1" />
   </Borders>
   <Font
                ss:FontName="Calibri"
                x:Family="Swiss"
                ss:Size="8"
                ss:Color="#000000"
            />
   <Interior ss:Color="#D8D8D8" ss:Pattern="Solid" />
   <NumberFormat ss:Format="@" />
  </Style>
 </Styles>
 <Worksheet ss:Name="Sheet1">
  <Table
            ss:ExpandedColumnCount="4"
            ss:ExpandedRowCount="200"
            x:FullColumns="1"
            x:FullRows="1"
            ss:DefaultColumnWidth="60"
            ss:DefaultRowHeight="15"
        >
   <Column ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="14.5" />
   <Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="87.5" />
   <Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="708.5" />
   <Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="823" />
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="30">
    <Cell ss:Index="2" ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">KEY</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s64"><Data ss:Type="String">ORIGINAL TEXT</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">TRANSLATED TEXT</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="48">
    <Cell ss:Index="2" ss:StyleID="s66" />
    <Cell ss:StyleID="s66"><Data
                        ss:Type="String"
                    >This contains original text meant for subtitles. This text exists for a multi-lingual reference and is not used in-game. Use ## for a new line.</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s66"><Data
                        ss:Type="String"
                    >Contains translated text for subtitles. Typically, Original Text is the English version of the Key for reference, while the Translated Text will be what's actually used in-game.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint1</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Nobody knows what started the Final War. It was over too fast, fought with the last of the belligerent nations nuclear stockpiles, and the ones who pulled the triggers didn't survive.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ніхто не знає, що започаткувало Останню війну. Вона закінчилася надто швидко, велася з використанням останніх ядерних арсеналів воюючих держав, і ті, хто натиснув на пуск, не вижили.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint2</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Half a century of wars using nukes, bio-weapons, nano-weapons, and even kinetic-kill weapons, gave us the empty world - a population of 100 million and falling fast.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Пів століття воєн із використанням ядерної, біологічної, нанотехнологічної та навіть кінетичної зброї залишили нам спустошений світ — населення 100 мільйонів і швидко зменшується.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint3</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >It was the Final War because after that there was really nobody left who wanted to fight; we were all too busy surviving.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Це була Остання війна, бо після неї вже майже не залишилося тих, хто хотів би воювати — ми всі були надто зайняті виживанням.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint4</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Who's to blame? Depends on who you are, but you could just as easily blame the weapons industry; by the end, virtually every arms dealer in the world was owned by Amalgamated Corporation.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Хто винен? Залежить від того, хто ви, але можна так само звинуватити й військову промисловість; наприкінці майже кожен торговець зброєю у світі належав корпорації Amalgamated.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint5</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Hell, in the end, the Amalgamated Corporation made just about everything. AC Sportsdrinks, AC Icecream, AC Battlegear, even AC Happytabs. I miss those. AC even gave us our wonderful mutant problem.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Чорт, зрештою корпорація Amalgamated виробляла майже все: AC Sportsdrinks, AC Icecream, AC Battlegear і навіть AC Happytabs. Я за ними сумую. Саме AC також подарувала нам чудову проблему мутантів.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint6</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >All the weapons-grade isotopes getting into the water table, or the fish, or the air reacted with some of the leftover bio-weapons and made lots of people go as squirrely as tab-pumped cannibals.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Усі ці ізотопи військового рівня, що потрапили у ґрунтові води, рибу чи повітря, вступили в реакцію з залишками біозброї й зробили багатьох людей такими ж божевільними, як канібали на «табах».</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint7</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can ignore a neighbor developing neo-elephantitis or novuleprosy, but when he tries to eat you, you've got to take an interest.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Можна не зважати на сусіда, у якого розвивається нео-слоновість чи новулепра, але коли він намагається тебе з’їсти — доводиться зацікавитися.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint8</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >So that's it, we're done, civilization is taking a breather. In 2089, anyone left alive and unmutated is just focused on staying that way.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >От і все, ми закінчили — цивілізація бере перепочинок. У 2089 році всі, хто залишився живим і без мутацій, просто намагаються такими й залишитися.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint9</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >There are stories of enclaves here and there, where they're lucky enough to have plenty of food stockpiled and mutants are thin on the ground or there's lots of ammunition to throw at them. My advice is to find one, or make one.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ходять чутки про анклави тут і там, де щасливчикам пощастило мати великі запаси їжі, мало мутантів або багато боєприпасів, щоб їх відстрілювати. Моя порада — знайти такий або створити його.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint10</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Earth abides, all this too shall pass away, and if Darwin blesses you then your kids will inherit what's left. For now, it's one day at a time.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Земля триватиме, все це також мине, і якщо Дарвін буде до вас прихильний, ваші діти успадкують те, що залишиться. Поки що — день за днем.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint11</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >In case you are bleeding, quickly tear old clothes into rags by right-clicking on them and selecting 'tear into rags'.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви кровоточите, швидко порвіть старий одяг на ганчірки, клацнувши правою кнопкою миші та обравши «розірвати на ганчірки».</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint12</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You need to craft and place a Plot Sign to claim land before you can start constructing your base. Plot signs cannot be destroyed until all other base parts are first destroyed.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Вам потрібно створити та встановити табличку ділянки, щоб закріпити землю перед будівництвом бази. Таблички не можна знищити, доки не зруйновано всі інші частини бази.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint13</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Iron Sons left us crafting guides, you can learn their contents by finding and reading them.\nBe sure to keep an eye out for them or trade them with other survivors.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Сини Заліза залишили нам інструкції з крафту — ви можете вивчити їх, знаходячи та читаючи. Слідкуйте за ними або обмінюйтеся з іншими вижившими.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint14</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you happen to run out of ammo, you can melee attack with any weapon using %[player:special].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо у вас закінчилися набої, ви можете атакувати в ближньому бою будь-якою зброєю за допомогою %[player:special].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint15</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >No weapons on hand? Try kicking %[player:special2] instead of punching, for greater range and a more powerful attack!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Немає зброї? Спробуйте бити ногою %[player:special2] замість ударів кулаком — це має більшу дальність і силу!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint16</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >There is no shortage of wood in what is left of the world. Strike your Hatchet against trees to gather logs, which can then be refined into Lumber.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Дерева ще вдосталь у тому, що залишилося від світу. Рубайте сокирою дерева, щоб отримувати колоди, які потім можна обробити в пиломатеріали.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint17</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Stones can be gathered from rocks with a Pickaxe. You can also use it to pick open skulls!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Каміння можна добувати з каменів киркою. Також нею можна розбивати черепи!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint18</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Broken down cars make for a good source of scrap metal out in the wasteland, if you've got a Hammer on hand.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Розібрані автомобілі — гарне джерело металобрухту в пустці, якщо у вас є молот.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint19</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Group up with other survivors to start a clan. Clan members share each other's bases and can build together.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Об’єднуйтесь з іншими вижившими, щоб створити клан. Його члени можуть спільно користуватися базами та будувати разом.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint20</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can only place one base building Plot Sign on each server.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете встановити лише одну табличку бази на кожному сервері.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint21</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >'My home is my castle'. In order to keep it this way each base has to be at some distance from others.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >«Мій дім — моя фортеця». Щоб це зберегти, кожна база має бути на певній відстані від інших.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint22</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When placing a base part, hold down %[player:allow_rotate] and move the mouse to rotate the object.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час встановлення частини бази утримуйте %[player:allow_rotate] і рухайте мишу, щоб обертати об’єкт.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint23</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When placing a base part, you can constrain the item to your elevation by holding Left Shift.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час встановлення частини бази можна зафіксувати висоту, утримуючи Left Shift.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint24</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When placing a base part, right clicking the mouse cancels its placement.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час встановлення частини бази правий клік скасовує розміщення.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint25</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When placing a base part, move your survivor around to change the part's position and orientation.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час встановлення частини бази рухайте персонажа, щоб змінювати позицію та орієнтацію об’єкта.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint26</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can only place base parts on your own land, or a clan member's land.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете розміщувати частини бази лише на власній землі або землі члена клану.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint27</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The more parts your base consists of, the longer your base will survive unattended. Interact with your base to keep it alive!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Чим більше частин має ваша база, тим довше вона проіснує без догляду. Взаємодійте з нею, щоб підтримувати її!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint28</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Type !base in chat to obtain information about your current base, how many parts it has and life time remaining.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Введіть !base у чаті, щоб отримати інформацію про вашу базу, кількість її частин і залишок часу життя.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint29</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Scavenge thoroughly! The few resources left in this world can be found in the most unlikely of places.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ретельно обшукуйте місцевість! Невелику кількість ресурсів, що залишилися у цьому світі, можна знайти в найнесподіваніших місцях.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint30</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Running through the wasteland makes you thirsty. Containers can be refilled by looking at a water source and using the action menu.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Біг пусткою викликає спрагу. Ємності можна наповнювати, подивившись на джерело води та скориставшись меню дій.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint31</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The few generators left in the world can be powered up with the right resources. Check the inventory on it to see what it needs.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Небагато генераторів, що залишилися у світі, можна запустити за наявності потрібних ресурсів. Перевірте його інвентар, щоб дізнатися, що йому потрібно.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint32</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Your survivor can carry up to 40kg. Backpacks and clothes have pockets to carry more items. Keep an eye on your gear's weight in the inventory screen.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ваш персонаж може нести до 40 кг. Рюкзаки та одяг мають кишені для додаткових предметів. Слідкуйте за вагою спорядження на екрані інвентарю.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint33</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can repair vehicles by hitting it with the Lug Wrench weapon.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете ремонтувати транспортні засоби, ударяючи по них ключем для гайок (lug wrench).</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint34</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Vehicles are great for storing heavy stuff, but don't let someone else drive off with it!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Транспортні засоби чудово підходять для зберігання важких речей, але не дайте комусь іншому поїхати на ньому!</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint35</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Vehicles require several resources in order to be started. Check the vehicle's inventory to see what it needs.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Для запуску транспортних засобів потрібні кілька ресурсів. Перевірте інвентар транспортного засобу, щоб побачити, що йому потрібно.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint36</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Vehicles can drive with no wheels, but they handle poorly and are slow.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Транспортні засоби можуть їхати без коліс, але керуються погано і повільні.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint37</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Weapon feels inaccurate? Press and hold %[player:stabilize] to hold your breath and reduce sway.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зброя здається неточною? Натисніть і утримуйте %[player:stabilize], щоб затримати дихання та зменшити хитання.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint38</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >While Mutants may lack in ranged attacks, they are very powerful up-close. Try to stay away from them if you can.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Хоч мутанти й не мають дальніх атак, у ближньому бою вони дуже сильні. Намагайтеся триматися від них подалі, якщо можете.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint39</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Shoes give you some protection against punji stick traps, but it is best to avoid them all together.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Взуття дає певний захист від пасток із кілків, але краще їх повністю уникати.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint40</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Be aware of your surroundings! Hiding in bushes and other foliage can be a useful tactic.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Будьте уважні до оточення! Ховання в кущах та іншій рослинності може бути корисною тактикою.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint41</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Shooting from the hip is significantly less accurate than using your iron sights.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Стрільба від стегна значно менш точна, ніж при використанні прицілу.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint42</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >All projectiles are affected by gravity. Make sure to lead your shots if you engage in long range combat.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Усі снаряди підпорядковуються гравітації. Обов’язково випереджайте ціль під час стрільби на великі дистанції.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint43</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can create a clan through the clan tab in your inventory.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете створити клан у вкладці клану в інвентарі.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint44</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Crouching with %[player:crouch] makes you quieter, a harder target to hit, and also increases your accuracy.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Присідання (%[player:crouch]) робить вас тихішим, складнішим для влучання та підвищує точність.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint45</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Proning with %[player:prone] lowers your profile a lot making you a harder target to hit, and also increasing your accuracy.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Лягання (%[player:prone]) значно зменшує вашу помітність, ускладнює попадання по вас і підвищує точність.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint46</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >During prone %[player:prone] or %[player:crouch] you can modify your speed and loudness by using the sprint %[player:sprint] or walk %[player:walk] bindings.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час лежання (%[player:prone]) або присідання (%[player:crouch]) ви можете змінювати швидкість і рівень шуму, використовуючи біг (%[player:sprint]) або крок (%[player:walk]).</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint47</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >During prone %[player:prone] you can perform fast side-rolls by combining it with sprint %[player:sprint] and %[player:moveleft] or %[player:moveright].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час лежання (%[player:prone]) ви можете виконувати швидкі перекати вбік, поєднуючи це з бігом (%[player:sprint]) і рухом вліво (%[player:moveleft]) або вправо (%[player:moveright]).</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint48</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >A 'shoot first, ask questions later' policy might not always be the best option. Use your voice %[default:voice_chat_talk] to talk and group up with other survivors.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Стратегія «спочатку стріляй, потім розбирайся» не завжди є найкращою. Використовуйте голос (%[default:voice_chat_talk]), щоб спілкуватися та об’єднуватися з іншими вижившими.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint49</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Double-tapping the voice key %[default:voice_chat_talk] will change your voice mode. The two available modes are push-to-talk and voice-activated.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Подвійне натискання клавіші голосу (%[default:voice_chat_talk]) змінює режим голосу. Доступні два режими: «push-to-talk» і голосова активація.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint50</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Speak to other survivors using %[default:voice_chat_talk] to determine if they are friendly or hostile.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Спілкуйтеся з іншими вижившими за допомогою (%[default:voice_chat_talk]), щоб визначити, чи вони дружні чи ворожі.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint51</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can switch which shoulder the camera is over by pressing %[player:switchshoulder].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете змінювати плече камери, натиснувши %[player:switchshoulder].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint52</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can walk slowly and make less noise when moving around by using %[player:walk].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете рухатися повільно та тихіше, використовуючи %[player:walk].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint53</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >A full list of available actions can be found in the Controls menu. You can also rebind actions from this menu.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Повний список доступних дій можна знайти в меню керування. Також у цьому меню можна змінювати призначення клавіш.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint54</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When being idle too long, or waiting too long to respawn, you will be automatically kicked from the server.\nIt's wise to sign out in areas that are less hostile.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви занадто довго бездієте або чекаєте на відродження, вас автоматично від’єднає від сервера.\nРозумно виходити з гри в менш небезпечних зонах.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint55</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Remember to carry a torch or flashlight with you at night, or when entering dark areas.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Не забувайте носити смолоскип або ліхтарик уночі чи під час входу в темні зони.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint56</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Count the bullets as you fire and check the magazine in the inventory to avoid running out of bullets during a firefight.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Рахуйте кулі під час стрільби та перевіряйте магазин в інвентарі, щоб не залишитися без набоїв під час перестрілки.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint57</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you hear another survivor nearby, stay still and observe them to determine how best to proceed.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви чуєте іншого вижившого поруч, залишайтеся нерухомими та спостерігайте за ним, щоб визначити подальші дії.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint58</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Find cover in a firefight. Being out in the open is asking for trouble.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Знайдіть укриття під час перестрілки. Перебування на відкритому просторі — це прямий шлях до проблем.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint59</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Sticking to the roads can be dangerous. It may be wise to find another route.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Пересування дорогами може бути небезпечним. Можливо, варто знайти інший маршрут.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint60</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The 5-ton truck can carry up to 10 people, but if you need to transport the entire clan across town in style, load up to 29 survivors in the party bus!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >5-тонна вантажівка може перевозити до 10 людей, але якщо потрібно стильно перевезти весь клан через місто — у «party bus» вміщається до 29 виживших!</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint61</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Radiation areas are detectable with geiger counter or noticeable by a slightly blue glow. Stock up on anti-rad pills, anti-rad mushrooms or potassium-iodine pills before entering known radiation areas.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зони радіації можна виявити за допомогою лічильника Гейгера або за слабким блакитним світінням. Запасіться антирадіаційними пігулками, антирадіаційними грибами або йодидом калію перед входом у такі зони.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint62</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Sometimes your best option to get out of trouble is to jump off a bridge and dive under water.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Іноді найкращий спосіб вибратися з біди — стрибнути з мосту та зануритися під воду.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint63</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Being well fed and hydrated will allow you to recover faster from wounds.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Добре нагодованість і зволоження організму дозволяють швидше відновлюватися після поранень.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint64</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Team up with a group or clan to increase your chance of survival. Remember what your friends are wearing and call out if you change appearance to avoid accidental friendly fire.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Об’єднуйтеся в групу або клан, щоб підвищити шанси на виживання. Запам’ятовуйте, у що вдягнені ваші друзі, і повідомляйте про зміну зовнішності, щоб уникнути випадкового «friendly fire».</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint65</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you hear a mutant or survivor, chances are they're coming for you, so watch your back!\nYou can also freelook using %[player:allow_rotate].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви чуєте мутанта або іншого вижившого, швидше за все вони йдуть за вами — стежте за спиною!\nТакож ви можете вільно оглядатися за допомогою %[player:allow_rotate].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint66</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Vehicles can be shot and will explode when damaged enough.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Транспортні засоби можна розстрілювати, і вони вибухають при достатніх пошкодженнях.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint67</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Objects filled with explosives, propane, fuel or fire extinguishers will explode when destroyed. This also applies to your inventory if your equipment is shot at.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Об’єкти, наповнені вибухівкою, пропаном, пальним або вогнегасниками, вибухають при знищенні. Це також стосується вашого інвентарю, якщо по спорядженню потрапляють постріли.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint68</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Wind will affect your bullet path. The path change will increase with distance, as will bullet drop.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Вітер впливає на траєкторію кулі. Відхилення збільшується з відстанню, як і падіння кулі.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint69</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can craft improved bandages by combining rubbing alcohol and a bandage.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете створювати покращені бинти, поєднуючи медичний спирт і бинт.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint70</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Medic 101: Antibiotics cure poison. Anti-rad pills decrease radiation. Bandages or rags decrease bleeding.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Медицина 101: антибіотики лікують отруєння. Антирадіаційні пігулки знижують радіацію. Бинти або ганчірки зупиняють кровотечу.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint71</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can join a friend's gameplay session quickly through the Steam friends list.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете швидко приєднатися до гри друга через список друзів Steam.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint72</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can directly join a gameplay session through the Steam server browser (View > Servers).</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете напряму приєднатися до гри через браузер серверів Steam (View > Servers).</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint73</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Hover the mouse cursor over items in your inventory for a more detailed description of the item.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Наведіть курсор миші на предмети в інвентарі, щоб побачити детальніший опис.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint74</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you encounter a survivor threatening you with a weapon, check to see if they even have a magazine in it. They might be bluffing!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви зустріли вижившого, який погрожує зброєю, перевірте, чи взагалі є в ній магазин. Можливо, він блефує!</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint75</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Other survivors can see light at night from a great distance. Be careful or your flashlight might give away your position.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Інші виживші можуть бачити світло вночі з великої відстані. Будьте обережні — ліхтарик може видати вашу позицію.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint76</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Run into the direction you want to jump. The momentum will increase your jump distance.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Біжіть у напрямку стрибка. Імпульс збільшить дальність стрибка.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint77</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some backpacks have more space than others. Keep on the lookout for improved versions of items you already own.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі рюкзаки мають більше місця, ніж інші. Слідкуйте за покращеними версіями предметів, які вже маєте.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint78</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Holstering your weapon will make you appear less threatening to other survivors.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Приховування зброї робить вас менш загрозливим для інших виживших.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint79</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some mushrooms can be eaten, and others can be used as a crafting ingredient.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі гриби можна їсти, а інші використовуються як інгредієнт для крафту.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint80</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some melee weapons have an increased chance to make your foe bleed.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі види холодної зброї мають підвищений шанс спричинити кровотечу у ворога.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint81</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >If you are lost, look for roads, rivers, landmarks or power lines, they will likely lead you to somewhere of interest.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви заблукали, шукайте дороги, річки, орієнтири або лінії електропередач — вони, ймовірно, приведуть вас до цікавого місця.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint82</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Besides voice communication, there are 3 different text chat modes (all with different ranges): whisper, local, and area.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Окрім голосового зв’язку, існує 3 режими текстового чату (з різною дальністю): шепіт, локальний і загальний.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint83</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can sit down by using %[player:sit] when you are not holding an item.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете сісти, використавши %[player:sit], коли у вас нічого не в руках.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint84</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Look for a bus stop if you get lost. Bus stops have maps on them to help you get your bearings.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви заблукали, шукайте автобусну зупинку — на ній є карти, які допоможуть зорієнтуватися.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint85</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >There are some maps of the local area on signs placed throughout the world.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Карти місцевості можна знайти на знаках, розміщених по всьому ігровому світу.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint86</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Keep an eye out for hand-held maps of Orca Island, scattered throughout the world.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Слідкуйте за портативними картами острова Орка, розкиданими по всьому світу.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint87</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Raise your weapon or fists by using %[player:tactical], this will slow you down while running, but not while sprinting.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Підніміть зброю або кулаки за допомогою %[player:tactical] — це сповільнить вас під час бігу, але не під час спринту.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint88</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Quickly go to ironsight when your weapon isn't raised yet by using a single tap to %[player:attack1] followed by %[player:zoom].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Швидко перейти в приціл можна, коли зброя ще не піднята: один раз натисніть %[player:attack1], а потім %[player:zoom].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint89</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can focus zoom at any time, with any item in hand, by using %[player:zoom].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете використовувати наближення у будь-який момент з будь-яким предметом у руках за допомогою %[player:zoom].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint90</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can surrender to survivors by using %[default:emotep_handsup] and putting your weapon away.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете здатися іншим вижившим, використавши %[default:emotep_handsup] і сховавши зброю.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint91</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Greet other survivors by waving using %[default:emote_wave].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Вітайте інших виживших, махаючи рукою за допомогою %[default:emote_wave].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint92</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Warn other survivors to approach by indicating to them to stop using %[default:emote_stop].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Попередьте інших виживших, щоб вони зупинилися, використовуючи %[default:emote_stop].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint93</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Invite survivors to approach by using %[default:emote_comehere].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Запросіть виживших підійти, використовуючи %[default:emote_comehere].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint94</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Warn survivors to be silent by using %[default:emote_shhh].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Попередьте виживших бути тихими за допомогою %[default:emote_shhh].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint95</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Give other survivors directions by using %[default:emote_pointfinger].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Показуйте напрямок іншим вижившим за допомогою %[default:emote_pointfinger].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint96</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Increase the range of bows and throwing items by holding %[player:attack1] for about a second before releasing.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Збільште дальність стрільби з луків і метальних предметів, утримуючи %[player:attack1] приблизно секунду перед відпусканням.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint97</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can craft arrows and bolts with various effects (e.g. Fire or Poison). Most of these effects can only be used once per projectile.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете створювати стріли та болти з різними ефектами (наприклад, вогонь або отрута). Більшість цих ефектів можна використати лише один раз для одного снаряда.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint98</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Rest up and give your wounds time to heal. Sitting down %[player:sit] will heal your wounds faster.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Відпочиньте та дайте ранам час загоїтися. Сидіння (%[player:sit]) пришвидшує відновлення.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint99</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can reload by using %[player:reload] if you have ammo in your pockets (not your backpack).\nOr by dragging the ammo into your weapon through the inventory %[default:ui_show_inventory].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете перезаряджати зброю за допомогою %[player:reload], якщо набої у кишенях (не в рюкзаку).\nАбо перетягнувши набої у зброю через інвентар %[default:ui_show_inventory].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint100</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can look into an object's inventory by using %[default:ui_show_inventory] while looking at it.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете переглядати інвентар об’єкта, використовуючи %[default:ui_show_inventory], дивлячись на нього.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint101</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Other survivors can be captured by using duct-tape on them from behind while they aren't moving.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Інших виживших можна зв’язати скотчем ззаду, коли вони не рухаються.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint102</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When you have been captured you can try to break free by alternating between %[player:leanleft] and %[player:leanright] for about 5 minutes. Or by getting a friendly survivor to free you.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Коли вас захопили, ви можете спробувати вирватися, чергуючи %[player:leanleft] і %[player:leanright] приблизно 5 хвилин. Або попросити дружнього вижившого звільнити вас.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint103</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When your inventory is full you can still directly consume items in the world by using %[player:mwheel_down].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Коли інвентар заповнений, ви все ще можете споживати предмети прямо з світу, використовуючи %[player:mwheel_down].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint104</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some weapons have multiple fire modes. Press %[player:firemode] to switch between these modes.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деяка зброя має кілька режимів стрільби. Натисніть %[player:firemode], щоб перемикатися між ними.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint105</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Learned guides will only be valid for the server they were learned on. They are still kept after death and restarts.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Вивчені посібники діють лише на сервері, де їх було отримано. Вони зберігаються навіть після смерті та перезапусків.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint106</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Learned guides will expose new craftable items that were otherwise unknown to your survivor. There may be more items you can craft which you don't yet know about!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Вивчені посібники відкривають нові крафтові предмети, які раніше були невідомі вашому персонажу. Можливо, існують ще предмети, які ви поки не можете створювати!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint107</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Think you're king of the mountain standing on top of that car? Think again! Mutants can throw rocks at survivors they can see but can't reach!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Думаєш, що ти король гори, стоячи на даху машини? Подумай ще раз! Мутанти можуть кидати каміння у виживших, яких бачать, але не можуть дістати!</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint108</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can turn vehicle lights on and off with %[vehicle_driver:v_lights].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете вмикати та вимикати фари транспортного засобу за допомогою %[vehicle_driver:v_lights].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint109</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Toot the vehicle's horn with %[vehicle_driver:v_horn].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Сигнальте клакcоном транспортного засобу за допомогою %[vehicle_driver:v_horn].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint110</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Start a fully equipped vehicle with %[vehicle_driver:v_start]. You need to have all the required parts in the vehicle's inventory for the engine to start!</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Запустіть повністю укомплектований транспорт за допомогою %[vehicle_driver:v_start]. Щоб двигун запустився, у інвентарі транспортного засобу повинні бути всі необхідні частини!</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint111</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Be aware that survivors very close to you can listen in to your radio communication (same distance as whisper).</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Пам’ятайте, що виживші, які знаходяться дуже близько, можуть підслуховувати ваші радіопередачі (на тій самій відстані, що й шепіт).</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint112</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Survivotron VI isn't just another radio, it includes a geiger counter, clock, thermometer, compass and GPS for orienteering which can be switched to using %[player:firemode].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Survivotron VI — це не просто радіо. Він містить лічильник Гейгера, годинник, термометр, компас і GPS для орієнтування, між якими можна перемикатися за допомогою %[player:firemode].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint113</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Survivotron radio supports multiple channels and frequency bands, press %[default:radio_chup] for channel up, %[default:radio_chdn] for channel down and %[default:radio_band] to switch band.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Радіо Survivotron підтримує кілька каналів і частотних діапазонів: натисніть %[default:radio_chup] для збільшення каналу, %[default:radio_chdn] для зменшення та %[default:radio_band] для зміни діапазону.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint114</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Miscreated supports head tracking devices using either TrackIR or Freetrack.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Miscreated підтримує пристрої відстеження руху голови через TrackIR або Freetrack.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint115</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Miscreated additionally supports 3D-positional voice either using Mumble or the Teamspeak CrossTalk-Plugin.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Miscreated також підтримує 3D-просторовий голос через Mumble або плагін Teamspeak CrossTalk.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint116</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When picking up items, you can either scroll the mouse wheel to open the context menu, or just press %[player:use].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Підбираючи предмети, ви можете або прокрутити колесо миші, щоб відкрити контекстне меню, або просто натиснути %[player:use].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint117</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >As a survivor on Orca Island, you start with your bare hands %[player:primary], a flashlight %[player:secondary] and some stylish clothes.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Як виживший на острові Orca, ви починаєте з голими руками %[player:primary], ліхтариком %[player:secondary] і трохи стильного одягу.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint118</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can use chat commands to query server information: !uptime !ping !restart !server !pop</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете використовувати команди чату для отримання інформації про сервер: !uptime !ping !restart !server !pop</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint119</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can try to push and flip smaller vehicles through the mouse wheel context menu.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете штовхати та перевертати менші транспортні засоби через контекстне меню колеса миші.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint120</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can rename your survivor and change gender through the main menu player setup, if you aren't alive on the server.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете перейменувати свого вижившого та змінити стать через налаштування персонажа в головному меню, якщо ви не перебуваєте в живих на сервері.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint121</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Weapon accessories can be triggered faster by the bindings, lights %[player:accessory2], lasers %[player:accessory1] and headgear %[player:accessory3].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Аксесуари зброї можна швидше вмикати через призначені клавіші: ліхтарі %[player:accessory2], лазери %[player:accessory1] та прицільні/головні аксесуари %[player:accessory3].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint122</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Attach a silencer to your weapon to make your shots harder to hear by both survivors and mutants.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Прикріпіть глушник до зброї, щоб ваші постріли було важче почути як вижившим, так і мутантам.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint123</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >A crafted silencer won't survive many shots.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Саморобний глушник витримує лише кілька пострілів.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint124</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Attach a foregrip to your weapon to reduce your recoil.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Прикріпіть передню рукоятку до зброї, щоб зменшити віддачу.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint125</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Attach a bayonet to your weapon to increase its melee damage.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Прикріпіть багнет до зброї, щоб збільшити її шкоду в ближньому бою.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint126</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To relax your fingers use the toggle keys for sprinting forward %[player:sprintforward_toggle] and aiming down sights %[player:zoom_toggle].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб розслабити пальці, використовуйте перемикачі для бігу вперед %[player:sprintforward_toggle] та прицілювання %[player:zoom_toggle].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint127</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Unconscious survivors can be woken up faster with some salt. Make sure to bandage them first if they are bleeding.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Виживших у непритомному стані можна швидше привести до тями за допомогою солі. Обов’язково спочатку перебинтуйте їх, якщо вони кровоточать.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint128</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The gas mask, bandanas and dust mask can protect you from gas effects.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Протигаз, бандана та пилова маска можуть захистити вас від дії газу.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint129</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Be careful when consuming alcohol, drinking too much can knock you out.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Будьте обережні з алкоголем — надмірне вживання може знепритомнити вас.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint130</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To subdue survivors you can choose non-lethal options such as incapacitation and knocking them out.\nRelevant items include: Handcuffs, ropes, duct-tape, tranq-rifle and stun-baton</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб знешкодити виживших, можна використовувати нелетальні методи, такі як знерухомлення або оглушення.\nВідповідні предмети: наручники, мотузки, скотч, транквілізаторна гвинтівка та шокова палиця.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint131</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To recover from effects of sickness or infection you need to consume Antibiotics.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб вилікуватися від хвороби або інфекції, необхідно вживати антибіотики.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint132</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To recover from effects of torpidity faster you can consume Aspirin or Energy Drinks.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб швидше відновитися від торпору, можна вживати аспірин або енергетичні напої.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint133</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can switch between first person and third person view by pressing %[player:thirdperson].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете перемикатися між видом від першої та третьої особи, натиснувши %[player:thirdperson].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint134</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can cancel a charged throw or bow shot by pressing %[player:reload].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете скасувати заряджений кидок або постріл з лука, натиснувши %[player:reload].</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint135</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Show or hide the HUD with %[default:ui_toggle_hud].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Показати або приховати HUD за допомогою %[default:ui_toggle_hud].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint136</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To play the guitar use the emotes while its equipped, it can also be used to melee attack %[player:special].</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб грати на гітарі, використовуйте емоції, коли вона екіпірована; також її можна використовувати для ближньої атаки %[player:special].</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint137</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When extreme weather is approaching equip protective clothing and seek shelter indoors, underwater, enclosed vehicles or best underground in bunkers, sewers or caves.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Коли наближається екстремальна погода, екіпіруйте захисний одяг і шукайте укриття в приміщеннях, під водою, у закритих транспортних засобах або найкраще під землею — у бункерах, каналізації чи печерах.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint138</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When logging off near a base not owned by you or your clan you will be moved to a random map position.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви виходите з гри біля бази, яка не належить вам або вашому клану, вас буде переміщено у випадкову точку на карті.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint139</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can use the Survivotron VI to check for item and environmental radiation with the built in geiger counter (which can also be muted).</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете використовувати Survivotron VI для перевірки радіації предметів і навколишнього середовища за допомогою вбудованого лічильника Гейгера (який також можна вимкнути). </Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint140</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Survivotron VI can be used to check the environmental temperature.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Survivotron VI можна використовувати для перевірки температури навколишнього середовища.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint141</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can check item details in your inventory by hovering over them.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете переглядати деталі предметів в інвентарі, навівши на них курсор.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint142</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Anti-rad pills, anti-rad mushrooms or potassium-iodine pills help against radiation.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Антирадіаційні таблетки, антирадіаційні гриби або йодид калію допомагають проти радіації.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint143</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Look out for traps that can be placed and hidden in the environment. Some of these traps can be reused and crafted.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Будьте уважні до пасток, які можна розміщувати та ховати в навколишньому середовищі. Деякі з них можна повторно використовувати та створювати.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint144</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some seasonal items are only craftable and findable for a limited time.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі сезонні предмети можна створити або знайти лише протягом обмеженого часу.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint145</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When scavenging for items the action menu will appear with a scrollwheel icon if there are items found.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час обшуку предметів у меню дій з’являтиметься значок колеса миші, якщо щось знайдено.</Data></Cell>
   </Row>

   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint146</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Scavenge the world for amCoins to use the Amalgamated Kiosk.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Шукайте в світі amCoins, щоб використовувати кіоск Amalgamated.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint147</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some disposed Amalgamated Kiosks found in the world can be towed to your base with a vehicle.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі покинуті кіоски Amalgamated, знайдені у світі, можна відбуксирувати до вашої бази за допомогою транспортного засобу.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint148</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To store items in your base you can craft 4 small crates by default and 2 large ones once you find the storage guide. You can also use tents.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб зберігати предмети на вашій базі, ви можете виготовити 4 малі ящики за замовчуванням і 2 великі, коли знайдете інструкцію зі зберігання. Також можна використовувати намети.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint149</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Amalgamated Kiosks placed in your base can only be used by your clan members.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Кіоски Amalgamated, розміщені у вашій базі, можуть використовувати лише члени вашого клану.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint150</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can apply cosmetic skins to your items in the Amalgamated Kiosks.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете застосовувати косметичні скінни до ваших предметів у кіосках Amalgamated.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint151</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Find and visit the paint shop to apply vehicle skins.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Знайдіть і відвідайте фарбувальну майстерню, щоб застосувати скінни для транспортних засобів.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint152</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Tired of some cosmetic items? Trade them ingame or steam marketplace (Requires them to be repaired and deposited into the Amalgamated Kiosk).</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Втомилися від деяких косметичних предметів? Обмінюйте їх у грі або на Steam Marketplace (потрібно, щоб вони були відремонтовані та здані в кіоск Amalgamated).</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint153</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Amalgamated Kiosks are linked with your personal Steam Inventory, items without a red border can be traded and sold in the marketplace.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Кіоски Amalgamated пов’язані з вашим особистим інвентарем Steam, предмети без червоної рамки можна обмінювати та продавати на торговому майданчику.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint154</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Use Amalgamated Kiosks as personal long-term storage for your items, depositing and withdrawing items costs in-game amCoins.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Використовуйте кіоски Amalgamated як особисте довгострокове сховище для ваших предметів; внесення та зняття предметів коштує внутрішньоігрових amCoins.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint155</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Visit Amalgamated Kiosks to transfer your items to other servers, depositing and withdrawing items costs in-game amCoins.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Відвідайте кіоски Amalgamated, щоб перенести свої предмети на інші сервери; внесення та зняття предметів коштує внутрішньоігрових amCoins.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint156</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Survive extreme weather conditions such as radiation storms to be awarded special skins.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Виживайте в екстремальних погодних умовах, таких як радіаційні шторми, щоб отримати спеціальні скінни.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint157</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Drive your vehicle around a lot to be awarded skins for it.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >(Central-Servers) Багато їздіть на своєму транспорті, щоб отримати для нього скінни.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint158</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Cosmetic skins are awarded randomly by Steam while playing the game.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Косметичні скінни видаються випадковим чином Steam під час гри.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint159</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Building a base? No harvest tools yet? Fear not, you can harvest wood and metal by scavenging palettes, logs, metal piles, rusted motorcycles, satellite dishes and more.</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Будуєте базу? Ще немає інструментів для збору ресурсів? Не хвилюйтеся, ви можете добувати деревину та метал, розбираючи палети, колоди, металеві купи, іржаві мотоцикли, супутникові тарілки та інше.</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
   <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint160</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Most gear can be broken down into repair kits and then used to repair your gear. You can combine repair kits to save space!</Data></Cell>
   <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Більшість спорядження можна розібрати на ремонтні набори, які потім використовуються для ремонту спорядження. Ви можете об’єднувати ремонтні набори, щоб заощадити місце!</Data></Cell>
  </Row>
  <Row ss:AutoFitHeight="0">
      <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint161</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >By using a bow or crossbow you can hunt in near silence to avoid attracting hostile wildlife, mutants, and other survivors. As an added bonus, you can craft your own selection of arrows and bolts!</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Використовуючи лук або арбалет, ви можете полювати майже безшумно, щоб не приваблювати ворожу дичину, мутантів та інших вцілілих. Додатковий бонус — ви можете створювати власний набір стріл і болтів!</Data></Cell>
     </Row>
     <Row ss:AutoFitHeight="0">
      <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint162</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Don't pass up those rags! Rags are invaluable as they are used in the crafting of packs, arrows, bolts, ropes, Molotov cocktails, and as emergency bandage replacement.</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Не ігноруйте ганчір’я! Воно надзвичайно цінне, адже використовується для створення рюкзаків, стріл, болтів, мотузок, коктейлів Молотова, а також як екстрена заміна бинтів.</Data></Cell>
     </Row>
     <Row ss:AutoFitHeight="0">
      <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint163</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Don't tear up all your clothes, the nights and certain weather gets cold and you might freeze.</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Не рвіть усе своє одягнення — уночі та за певних погодних умов холодно, і ви можете замерзнути.</Data></Cell>
     </Row>
     <Row ss:AutoFitHeight="0">
      <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint164</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Check your survivors overall environmental protection stats in the inventory, compare and repair gear to achieve the maximum protection for different situations.</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Перевіряйте загальні показники захисту вашого вцілілого від довкілля в інвентарі, порівнюйте та ремонтуйте спорядження, щоб досягти максимального захисту в різних ситуаціях.</Data></Cell>
     </Row>
     <Row ss:AutoFitHeight="0">
      <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint165</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Expect weapons, gear and ammo to be hidden, search everywhere and everything - every nook and cranny is a potential hiding spot for loot.</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Очікуйте, що зброя, спорядження та боєприпаси можуть бути заховані — обшукуйте все й усюди: кожен закуток може бути потенційним сховком для луту.</Data></Cell>
     </Row>
     <Row ss:AutoFitHeight="0">
      <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint166</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Inspect consumables and fluid sources to find out about their negative effects.\n(Only with Survivotron's geiger counter turned on is the radiation in them detectable)</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Оглядайте споживні предмети та джерела рідин, щоб дізнатися про їхні негативні ефекти.\n(Лише з увімкненим лічильником Гейгера Survivotron можна виявити радіацію в них)</Data></Cell>
     </Row>
     <Row ss:AutoFitHeight="0">
      <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint167</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >An alternative to inspecting consumables is the inventory tooltip which will show more details.\n(Only with Survivotron's geiger counter turned on is the radiation in them detectable)</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Альтернативою огляду споживних предметів є підказки в інвентарі, які показують більше деталей.\n(Лише з увімкненим лічильником Гейгера Survivotron можна виявити радіацію в них)</Data></Cell>
     </Row>
     <Row ss:AutoFitHeight="0">
      <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint168</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >The Survivotron geiger counter can be used to check for radiation in consumables and fluid sources directly in the world.</Data></Cell>
      <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Лічильник Гейгера Survivotron можна використовувати, щоб перевіряти наявність радіації в споживних предметах і джерелах рідин прямо у світі.</Data></Cell>
     </Row>
     <Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint169</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To find uncontaminated consumables visit spots unaffected by the radiation storms such as basements, bunkers, caves and sewers.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб знайти незаражені продукти споживання, відвідуйте місця, які не постраждали від радіаційних штормів, такі як підвали, бункери, печери та каналізація.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint170</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Hungry? Plant vegetables or hunt animals then cook or grill them using fire pits, campfires, BBQ grills, ovens and microwaves.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Голодні? Вирощуйте овочі або полюйте на тварин, а потім готуйте чи смажте їх на вогнищах, багаттях, мангалах, духовках та мікрохвильових печах.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint171</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Freezing? Find and use fire pits, campfires, candles, burning barrels and cars to warm up. Alternatively, stay in shelter inside or underground.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Замерзаєте? Знайдіть і використовуйте вогнища, багаття, свічки, палаючі бочки та автомобілі, щоб зігрітися. Або залишайтеся в укритті всередині будівель чи під землею.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint172</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To light a fire you require a fire starter, such as matches or a lighter.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб розпалити вогонь, вам потрібен засіб для розпалювання, наприклад сірники або запальничка.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint173</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Freezing? Power up generators for houses and heat up their inside by powering up ovens, lights and microwaves.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Замерзаєте? Запускайте генератори в будинках і прогрівайте приміщення, живлячи духовки, світло та мікрохвильові печі.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint174</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Freezing? Stay inside your base and use propane heaters and other heat sources like purifiers and work lights.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Замерзаєте? Залишайтеся в базі та використовуйте пропанові обігрівачі та інші джерела тепла, як-от очищувачі та робоче освітлення.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint175</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Freezing? Find and use heat packs. Stay out of water and rain to keep dry.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Замерзаєте? Використовуйте грілки. Уникайте води та дощу, щоб залишатися сухими.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint176</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Sitting next to a campfire will boost your health regen even further.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Сидіння біля багаття ще більше прискорює відновлення здоров’я.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint177</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Overheating? Leave the immediate area of the heat source and go for a swim to cool down.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Перегрілися? Залиште зону джерела тепла та підіть поплавати, щоб охолонути.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint178</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Almost full? Partially consume items to preserve something for later and to avoid overeating.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Майже ситі? Частково споживайте предмети, щоб залишити частину на потім і уникнути переїдання.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
 <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint179</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When eating or drinking too much you will vomit and lose most of your food.</Data></Cell>
 <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Якщо ви їсте або п’єте занадто багато, вас знудить і ви втратите більшість спожитої їжі.</Data></Cell>
</Row>
<Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint180</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Sirens and church bells announce approaching extreme weather conditions. When you hear them seek shelter.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Сирени та церковні дзвони сповіщають про наближення екстремальних погодних умов. Коли ви їх чуєте — шукайте укриття.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint181</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >While it is snowing a dangerous blizzard may occur and it can be detrimental to your health if you don't seek shelter and warm up.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час снігопаду може виникнути небезпечна заметіль, яка шкодить вашому здоров’ю, якщо ви не знайдете укриття та не зігрієтесь.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint182</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Taking damage from rain? If you see yellow smog then it is acid rain. Equip appropriate gear or seek shelter.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Отримуєте шкоду від дощу? Якщо ви бачите жовтий смог — це кислотний дощ. Одягніть відповідне спорядження або знайдіть укриття.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint183</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Use water purification tablets to purify dirty water in your refillable containers.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Використовуйте таблетки для очищення води, щоб очистити брудну воду у ваших багаторазових ємностях.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint184</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Collect water in your base from rain with the water collector.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Збирайте воду на базі під час дощу за допомогою збирача води.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint185</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Only finding contaminated water? Purify water in your base with the water purifier.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Знаходите лише забруднену воду? Очищуйте її на базі за допомогою очищувача води.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint186</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Store water in your base using the water barrels or camping jugs.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Зберігайте воду на базі у водяних бочках або похідних каністрах.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint187</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some doors can be reinforced giving them more health.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі двері можна укріпити, збільшуючи їх міцність.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint188</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Some doors you can pull open. You can also knock on doors before entering.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Деякі двері потрібно тягнути, щоб відкрити. Також перед входом можна постукати.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint189</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Want to play purely against the environment, or alone? Host your own dedicated server.\nVarious settings exist to modify the experience to your preferences.</Data></Cell>
    <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Хочете грати лише проти середовища або самостійно? Створіть власний виділений сервер.\nІснують різні налаштування, щоб змінити ігровий досвід під ваші вподобання.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint190</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Find and visit the hospital to stock up on medical items.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Знайдіть і відвідайте лікарню, щоб поповнити запаси медичних предметів.</Data></Cell>
      </Row>
      <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint191</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Visit and gain entry to big bunker complexes hidden on the island.\nLoot the iron-sons stashes for high-quality loot.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Відвідайте та отримайте доступ до великих бункерних комплексів, прихованих на острові.\nОбшукуйте схованки Iron Sons, щоб отримати високоякісний лут.</Data></Cell>
      </Row>
      <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint192</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Use the decontamination showers in the world to rid yourself from radiation effects.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Використовуйте душі для дезактивації у світі, щоб позбутися радіаційного впливу.</Data></Cell>
      </Row>
      <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint193</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can farm different vegetables from the seed in planters, fill them with dirt, water, seeds and fertilizer for ideal growing conditions.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Ви можете вирощувати різні овочі з насіння у кашпо, заповнюючи їх землею, водою, насінням і добривами для ідеальних умов росту.</Data></Cell>
      </Row>
      <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint194</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >To improve your farming efficiency further you can light your planters at night or heat them just enough to counter snow and cold nights.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Щоб підвищити ефективність фермерства, можна підсвічувати кашпо вночі або трохи підігрівати їх, щоб компенсувати сніг і холодні ночі.</Data></Cell>
      </Row>
      <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint195</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Gather the ripe vegetables from your planters before they rot.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Збирайте стиглі овочі з кашпо до того, як вони зіпсуються.</Data></Cell>
      </Row>
      <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint196</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can use rotten food as fertilizer or some as a seed source.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Гнилу їжу можна використовувати як добриво або як джерело насіння.</Data></Cell>
      </Row>
      <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint197</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >When interacting with objects an icon is displayed: Scroll down to see what's in it.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Під час взаємодії з об’єктами відображається іконка: прокрутіть вниз, щоб побачити, що всередині.</Data></Cell>
      </Row>
      <Row ss:AutoFitHeight="0">
       <Cell ss:Index="2"><Data ss:Type="String">@Hint198</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >You can use rotten vegetables and fruits to poison water containers.</Data></Cell>
       <Cell><Data
                        ss:Type="String"
                    >Гнилі овочі та фрукти можна використовувати, щоб отруїти ємності з водою.</Data></Cell>
      </Row>
  </Table>
  <WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
   <PageSetup>
    <Header x:Margin="0.3" />
    <Footer x:Margin="0.3" />
    <PageMargins x:Bottom="0.75" x:Left="0.7" x:Right="0.7" x:Top="0.75" />
   </PageSetup>
   <Unsynced />
   <Print>
    <ValidPrinterInfo />
    <PaperSizeIndex>9</PaperSizeIndex>
    <HorizontalResolution>600</HorizontalResolution>
    <VerticalResolution>600</VerticalResolution>
   </Print>
   <Selected />
   <TopRowVisible>139</TopRowVisible>
   <LeftColumnVisible>2</LeftColumnVisible>
   <Panes>
    <Pane>
     <Number>3</Number>
     <ActiveRow>168</ActiveRow>
     <ActiveCol>3</ActiveCol>
    </Pane>
   </Panes>
   <ProtectObjects>False</ProtectObjects>
   <ProtectScenarios>False</ProtectScenarios>
  </WorksheetOptions>
 </Worksheet>
</Workbook>
